做開飲食業係唔係習慣浪費?

早排舊同事講 佢返個度扔好多過期蛋糕
第一次個陣好震撼 但之後又麻木左

做自助餐個啲係唔係都咁?
就算佢比你食 唔比你帶走 你又食得幾多
最後又係扔

唔只食物 做服裝個行都知
有啲野唔比流出市面 要銷毀佢
真係好浪費

純呻 因為你唔咁做邊有人比錢買野
成個市場就係咁

其實好想知有咩方法拎到啲銷毀品

我做緊間公司我好多次貨唔出得街

其實係，由其係大公司，好多野要跟指引，有啲食物過左best before 就唔要，開封果日要貼日期，開封多過兩日又唔要咁...
但做耐左真係會麻木

大宴會廳仲離譜...成圍成圍咁倒
成日講環保 唔好浪費
有錢人嘅世界浪費到平常人會難以置信

資源分配不均

十零歲係壽司鋪PT
落場就可以食哂佢/倒左佢
夜晚收市又係咁
做慣左無咩感覺
反正公司野又要你咁做

係

通常都係掉
一陣人地執咗黎食可以告鳩間公司食壞人
利申：聽人講

個廚餘桶成個人咁高 日日扔幾桶

冇得唔扔
自己食埋去都食唔曬架

做咩就嘥乜野
咪話食物有機食壞人招來巨大罰款
就算係耐用品, 一出新版, 一板板舊版未用倉底貨送入壓碎機報廢已經習以為常

真係好浪費
就好似食品大公司倒左都唔比員工拎走

俾你食都食唔晒

唔收糠既

掉
撚
曬
！

所以啲蟻民成日講環保
用少個膠袋膠飲筒有閪用咩
有錢佬肯從源頭環保同再回收，成效有用過蟻民做既懶環保行為多多聲

支那武肺大爆，停晒廠，個大氣層即刻健康左
環保撚唔該係指撚住有錢佬間公司搞環保，而唔係搞小市民
屌你老母，飲野無飲筒你都on撚9，無飲筒間餐廳係咪會free杯野飲比你？係既話未可以無囉
又要照原價收，又無飲筒比，即係付出既小市民，而餐廳係唔會有付出地講環保，食屎啦屌你老母，你話唔要飲筒減一兩蚊 我就覺得係雙向支持環保。
垃圾環保撚真係累人累物

家庭式環保有撚用
公司/工廠
用電/水/紙/食物
一日多過過百個家庭用一年

收膠袋稅？
機場拆櫃拆一粒鐘啲包裝膠紙

夠你一個家庭用幾十年
識叫市民環保
但唔會叫商人做

Exact7ly

係
所以我以前做cafe part time個老闆都俾我地任食任拎

其實掉左啲野都係成本黎
長期掉太多野間公司應該會再plan過入幾多貨/煮幾多野出黎

唔掉 雪完聽日賣返比你會唔會仲驚

完全同意

同意 仲有四電一腦計劃都係on撚9
買果時收多我地一筆 到要換果時冇人收 最後又要俾多筆
個回收供應商雙重收錢+唔洗俾錢小市民(以前拎電器回收有錢收)
仲要政府欽點供應商 明顯利益輸出
賺多左果筆又唔係用係環保度 根本唔關環保事

食材係好平

射落海都唔益你

可以派/送出去

不過香港老闆射落海都唔益人

個問題係扔的成本仲平過比人 仲有時間
我係老闆都咁簡